要用Maya用咩notebook好？

細妹讀design類嘅科，想換notebook，返學主要會用嘅software有Maya, ue4, unity, zbrush, substance painter, ai, ps, ae。

依家睇緊Lenovo Legion Y530，有冇巴打絲打係用家？同埋唔知差唔多價位有冇其他推介？

多謝大家先

返學一定係用macbook

budget?

外星人

一萬左右

二手MBP

如果一萬左右都有咁上下重量

Windows同MacOS係咪考慮因素? 見通常Design都用MBP

玩3D張display card要好勁, notebook點都唔夠用, 用返desktop 算啦

重啲都唔緊要，都預左重

想用番Windows OS

可唔可以教我整3D
利申：自學過一排，maya搞唔掂,淨係用到少少autodesk個fusion360

如果真係買Lenovo，點角唔買thinkpad

一萬做design機做到火滾

Lenovo 出嗮名過熱降頻

電競notebook囉，不過一萬蚊唔肯定得唔得姐

如果佢真係要寫U仔/UNREAL 先買MAC 機 因為XCODE (IOS) 要用MAC 機BUILD
唔係既話唔好買MB 因為RENDERING POWER 完全唔夠 尤其係3D 同REAL TIME
如果主用MAYA 平玩可以玩番 10 系列 因為RTX 既光源追蹤同RENDER 果陣既係2回事
RTX 最多為你帶黎高小小 HZ 既增長
當然如果鐘意有新買新都可以

asus studio book 15/17

想讀game design?

BTW 你果部如果1050 咁不如唔好買.... RENDER 唔到野而且開U 仔一定係BUILD 手機GAME LOW POLYGON 先順
同埋都幾重 帶出帶入連火牛果度都 3KG ( RENDER 時建議插火牛)
女仔BELOW 2KG 會好D
個人推 MSI P65 銀色機 BELOW 2KG
但你問我FULL LOAD 熱唔熱 係熱既 貴唔貴 都貴既
不過總好過拎住舊慢既鐵出街

1050 同 1050Ti差別大唔大？

MacBook Pro 15 Vega 20

睇個software list似係讀game design?如果係咁咁可以睇睇最少用gtx 1070嘅laptop，做到VR之類嗰啲都負荷到，見你筆直少﹐可以睇睇呢部

一定要買最少16GB ram嘅laptop，maya，unity，UE等等嘅software都勁食ram，另外用到substance painter同zbrush就最好買埋個drawing tablet，有筆直啲就買cintiq，冇乜㗎話副廠都唔差。

我建議唔使買到差唔多兩萬嘅laptop，留啲錢買幫助做嘢同學嘢嘅配件同software好啲（畫板，VR headset，好嘅滑鼠等等，另外zbrush冇學生免費版只有discounted offer）﹐但如果有筆直㗎話可以買啲輕薄啲嘅，例如msi gs75，同埋買新啲，有埋RTX card嘅，對game development都幾大幫助，不過上面介紹嗰部HP嘅都有thunderbolt 3頭，可以用外置display card，應該都夠用

急唔急要？可以search下HP zbook, 每年poly 開學都有discount 原價2萬幾減到12-13k
如果我冇記錯，2018好似係跟quadro P1000顯卡, 8th i7 u

我都同意 其實仲要預budget買配件，software我窮拎自己就盡量crack到就crack
我以前都用MBP 但係如果要ren野 其實一定唔夠